%\documentclass[a4paper,twoside, 12pt]{report}% dvoustranný tisk
\documentclass[12pt]{report}% jednostranný tisk
% všechny soubory jsou v utf-8
	\usepackage{ucs}% pro kódování UTF-8
	\PrerenderUnicode{ěščřžýáíéĚŠČŘŽÝÁÍÉďťňĎŤŇůúÚóÓ} % předkreslení diakritiky, možno přidat/ubrat znaky podle potřeby							                  

\usepackage[czech,english]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}% csr fonty (pokud jsou nainstalovány česká postscriptová mísma)
%\usepackage[T1]{fontenc}% EC fonty - háčky a čárky jsou k písmenkům připojovány - nehezké

\usepackage[labelfont=bf]{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[]{csquotes}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{bm,array}
\usepackage{url}
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{makecell}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{multirow}

\renewcommand\theadalign{cc}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}

\pgfkeys{/pgfplots/scale/.style={
		x post scale=#1,
		y post scale=#1,
		z post scale=#1}
}

\makeatletter
\pretocmd\start@align{%
	\if@minipage\kern-\topskip\kern-\abovedisplayskip\fi
}{}{}
\makeatother

\usepackage[nottoc,notlot,notlof, numbib]{tocbibind}

\usepackage[]{diplomka}
\usepackage[]{VSKP} % Sablona dle smernice rektora

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
	language=C++,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3,
	breaklines=true
}

\input{VSKP} % Uvodni desky atd dle smernice rektora
\splithyphens% při rozdělování slov se spojovníkem opakuj spojovník
\usepackage[pdftitle={\typpracetxt},
            pdfauthor={\autortxt},
            bookmarks=true,
            pdfencoding=unicode,
            linkcolor=blue,
            colorlinks=true,
            breaklinks=true]{hyperref}
            
\hypersetup{
  citecolor=Black,
  linkcolor=Black,
  urlcolor=Green}
  
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
% Pro vytvoření titulního listu je potreba další balíček
\usepackage{fontspec}  % Pro vkládání OTF fontů (vyžaduje titulní list) - nefunguje v pdfLaTeXu
% Pro vložení titulního listu staženého ze Studisu stačí jen vkládáni PDF
\usepackage{pdfpages} % Pro vkladání PDF souborů (s titulním listem apod.)
\DeclareGraphicsExtensions{.png,.pdf}

\begin{document}

\titul% vytiskne titul práce
\abstrakty% vytiskne stránku s abstrakty

\input{extended_summary}

\prohlaseni{
	
I declare that I have written this Master’s Thesis independently using exclusively the technical references and other sources of information cited in the thesis and listed in the comprehensive bibliography and that the procedure has been in accordance with Regulation S 11 of the Copyright Act No. 121/2000 Coll. of the Czech Republic, as amended. \\
	
Prohlašuji, že jsem svou práci vypracoval samostatně a použil jsem pouze podklady citované v práci a uvedené v přiloženém seznamu a postup při zpracování práce je v souladu se zákonem č. 121/2000\,Sb., o právu autorském, o právech souvisejících s právem autorským a o změně některých zákonů (autorský zákon) v platném znění.

}% prohlášení,

\podekovani{
	
I would like to thank the supervisor of my thesis doc. Ing. Jiří Krejsa, Ph.D. for great cooperation and quick communication. I would also like to thank all my friends and relatives who were supporting me with their patience and understanding during my studies. If they were not around, I would not be able to successfully finish my Master's exchange whose impact is not only noticeable in this thesis, but also in my personal life. Finally, I would like to thank Jakub Švanda and David Szmidt for language corrections.  \\	
	
Tímto bych rád poděkoval vedoucímu své práce panu doc. Ing. Jiřímu Krejsovi, Ph.D. za skvělou spolupráci a rychlost s jakou odpovídal na mé dotazy. Poděkování dále patří všem blízkým lidem z mého okolí, kteří mě podporovali během studií svou trpělivostí a pochopením. Bez některých z nich bych dokonce nebyl schopen úspěšně dokončit svůj zahraniční pobyt v rámci programu Erasmus, jenž má přesah nejen do stránek této práce, ale i do ostatních aspektů v mém životě. Na závěr děkuji pánům Jakubu Švandovi a Davidu Szmidtovi za jazykové korektury.}% poděkování, nepovinné

% =======================================vlastní práce==========================================
\obsah% vytiskne obsah

\input{Introduction}
\input{text}
\input{convolution}
\input{segmentation}
\input{implementation}
\input{setting_up_segnet}
\input{results}

\input{discussion}
\input{Literatura}% nutné

\input{SeznamZkratek}% nutné
\input{SeznamPriloh}% není povinné

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Figures} 
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Tables} 

\end{document}
