\fakulta{Faculty of Mechanical Engineering}
\enfakulta{Fakulta strojního inženýrství}
\adresafakulta{Technická 2896/2, 61669 Brno}

\ustav{Institute of Solid Mechanics, Mechatronics and Biomechanics}
\enustav{Ústav mechaniky těles, mechatroniky a biomechaniky}

% udaje o autorovi

\autor{Bc.}{Filip Špila}{}  % Jméno autora, 
% Tituly vložte samostatně, např. \autor{Ing.}{Petra Smékalová}{}
\autorzkr{Špila, F.}
% bibliografické jméno

\typstudia{N}
% M, N, B, D
% M - Magisterské, N - Navazující magisterské, B - Bakalářské, D-Doktorské
% U typu studia M a N se liší anglický název

\nazev{Semantic segmentation of images using convolutional neural networks} 
% Ručně můžete dlouhý text zalomit pomocí " \break "
\ennazev{Sémantická segmentace obrazu pomocí konvolučních neuronových sítí} 
% Ručně můžete dlouhý text zalomit pomocí " \break "

%vedouci prace
\vedouci{doc. Ing.}{Jiří Krejsa}{, Ph.D.}
\citacevedouci{Vedoucí  doc. Ing. Jiří Krejsa, Ph.D.} % Označení vedoucího práce pro citaci záv. práce. Musí být ukončeno tečkou.

\datumobhajoby{neuvedeno}
\enabstrakt{This thesis deals with the research and implementation of some of the most recent architectures of Convolutional Neural Networks (CNNs) for image segmentation. In the first part, the fundamental terms from the theory of neural networks are summarized. It also presents the power of CNNs in the field of image data classification. The theoretical part finishes with the reseach focused on the particular network architectures used for scene segmentation. In the practical part, the Caffe implementation of the networks introduced are retaken from the authors and tailored to a specific use case. The steps required to properly set up the software and hardware environments are the essential part of the process. Therefore, the corresponing chapter gives a step-by-step guide that is especially helpful to new Linux OS users. A custom dataset containing 2600 segmented images is created and used for training all variants of the selected network. Several adjustments of the original implementation are performed, especially for applying the method of using pre-trained parameters of the networks. The training phase includes the selection of hyperparameters, such as the type of the optimization algorithm. Finally, the performance and computational cost of the trained networks are evaluated on a testing dataset.} 
% Před "\n" vložit další "\n"
\abstrakt{Tato práce se zabývá rešerší a implementací několika nedávno publikovaných architektur konvolučních neuronových sítí pro segmentaci obrazu. První části jsou shrnuty základní pojmy z teorie neronových sítí. Tato část také představuje silné stránky konvolučních sítí v oblasti rozpoznávání obrazových dat. Teoretická část je uzavřena rešerší zaměřenou na konkrétní architektury používané na segmentaci scén. Implementace těchto archiktur v Caffe je převzata a upravena pro konktrétní použití v praktické části práce. Nedílnou součástí tohoto procesu jsou kroky potřebné ke správnému nastavení softwarového a hardwarového prostředí. Příslusná kapitola proto poskytuje přesný návod, který ocení zejména noví uživatelé Linuxových operačních systémů. Pro trénování všech variant vybrané sítě je vytvořen vlastní dataset obsahující 2600 obrázků. Je také provedeno několik nastavení původní implementace, zvláště pro účely použití předtrénovaných parametrů sítí. Trénování zahrnuje výběr hyperparametrů, jakým je například typ optimalizačního algorithmu. Na závěr je provedeno vyhodnocení výkonu a výpočtové náročnosti všech natrénovaných sítí na testovacím datasetu.}  % Před "\n" vložit další "\n"

\enklicovaslova{semantic segmentation, convolutional neural networks, SegNet, Caffe, Ubuntu} % Před "\n" vložit další "\n"

\klicovaslova{sémantická segmentace, konvoluční neuronové sítě, SegNet, Caffe, Ubuntu} % Před "\n" vložit další "\n"

  
%%
%%   Konec generování údajů
%%


%%
%%   Vlastní vysázení desek umístnit na začátek práce
%%
%\titul% vytiskne titul práce
%\abstrakty% vytiskne stránku s abstrakty
